（HR請入）辭職後被要求加班

我本身9月1號辭左職，去到9月7號就last day
份約只需要7日通知期，老細驚交接唔到我啲野，
佢叫我星期六返埋半日搞埋手頭啲野，
本身份約寫明正係返星期1-5，我係唔係有權唔返？

利申：FG 小薯

睬佢都有味

問咗有冇補水先

你都辭左職啦

可以唔返嘅
佢都吹你唔漲
條路自己揀唔好問人啦

恰尻你fg,咪傻

你講得7日即係唔做得耐啦
如果唔寫佢入cv
你日日屌佢老母都仲得啦
OT?傻撚左呀？

佢的責任喺你走之前交接。

唔好做壞個市。

你叫佢有乜禮拜一再搞

不如等埋佢請到人教埋新人先走啦

直接同佢講 唔得閒
唔洗講咁多野

理論上你係可以唔使返
但係睇下你想唔想玩到咁串啫

啲人焗ot就係怕俾人炒，你都辭職仲驚咩？

不如比埋錢請新人自己做返一兩年義工先走啦

其實佢態度好嘅話 當返去派餅啦不過要同佢計清楚係咪會補錢
如果閪就理佢老母都費時

睇佢平時點對你囉
好關照你既 咪當賣個人情比佢
不過你上黎問得都係閪多嫁啦
同佢講唔撚得閒囉

有啲仆街西老細真係做得岀
真係on9 - 叫人幫手同幫人手嗰個都係

有補水咪考慮下

嗰半日可能無償
你都唔做理撚得佢咩
返工駛撚做好人咩
盞俾人當傻仔

老細本身人品點先

同埋你個行頭窄唔窄㗎？

Lee個真
冇就唔洗諗

我老細好似啲女人咁，專捉啲細微位，
次次啲野改成幾次先啱佢心水，
加上我個department得我老細同我2個人,
咩都要一腳踢搞掂，想搵個人幫手都無，
啲嘢本身預2星期搞掂，宜家要我一個星期要俾到佢
但事前講都無講過，所以咪頂唔順唔做

咁你都有咗答案
你返果半日應該唔會止半日

no

冇補水就唔洗諗
最緊要拿reference letter

有冇ot先 有個話如果老闆唔係好仆街咪返埋去

7日通知仲派咩餅

Sick leave啦
辭咗職求其做都得

恰9你wor, 平時串77/無恩情就屋企有事, 平時好人就當識個後路

Cls仲要問，奴性咁重

咁你都返嘅話去做奴隸算啦

準時收工是常識吧

勞工署見啦

你拒絕OT又會有咩後果

通知期只計工作天定唔洗？

你話禮拜六買左機票著草

你都走啦仲o乜野t
佢地對你好好咩

如果佢叫你下星期再番多個禮拜教新人你番唔番

可以唔返，但你新雇主打俾佢做ref check時多數會唱9 你

保險唔包 不了

比機會你工傷啊，冇合約都夠膽叫人做

依個真 公司好好既 真係唔介意賣人情
之前公司有個同事 做左六年辭左職 last day之後都仲有返黎交接
但公司閪就早走早著 話尻之你死

隨時冇得收工
個腦細恰你新仔 屈你責任心
唔好理尻佢喇

唔好返,無人會多謝你

7日通知你都係做唔夠3個月架啦，交條撚接咩

咪撚理鳩佢啦

咪話 有新工要返囉 唔得閒喎

都唔知邊個先係玩串果個

今日去睇醫生攞病假攞足兩日添啊

跟合約做野，按章工作

好來好去，補足錢咪去囉。仲有，你證明到交接曬佢咪冇聲出囉。

恰緊你咋

借個位

最後一日眾籌 最後機會 港人港字
舊招牌字體 - 李漢港楷

唔返係道理
返你就當人情

玩大佢
今日去拎sick leave 拎足 4 日

唔理佢啦，你要記住呢個世界反轉豬肚就係屎！佢擺明以為你係傻閪恰9你，出黎做野第一樣野學既就係識得拒絕！

日日請病假

仲要係義工 免費

[和你簽聯署] Ban柒WeChat 全球共識 不要Tiktok 我要Free to Talk

都唔撈啦驚閪咩

戇鳩仔

聽日好請病假啦

當part time計返原月薪1日糧或更多可以返，你可以提出呢個反建議，唔係彩佢老母西有味

上司要求ot即係非自願超時工作啦
同佢講返會計住時間
到時出糧計漏咗勞資審裁處見

工資是指僱主以金錢形式，支付僱員作為其所做或將要做的工作的所有報酬、收入、津貼（包括交通津貼、勤工津貼、佣金、超時工作薪酬）、小費及服務費，不論其名稱或計算方法，但不包括若干項目（可參閱《僱傭條例》第2條）。超時工作上限及超時工作薪酬超時工作上限是按固定時段計算僱員超時工作的工時上限。超時工作薪酬一般以額外工資率／正常工資率計算，或以補假或補償休息時間方式作為補償，或兩者並用。

7日有ref letter都唔撚寫cv啦...

話自己係咁咳又無發燒

梗係唔彩佢啦
我舊同事遞完信果個月直頭日日返嚟打張卡就失蹤

再不如你幫佢做義工好唔好？

你唔返之餘屌柒埋佢老母個臭西都仲得啦，除非你有意以後會返黎呢間公司做啦。

咁又唔得WOR
7日通知 姐係番唔長
未必有SL CLAIM番
果2日番去坐都好呀

你老細都幾on9，佢迫你返既聽日開始射波到9月7啦

過左last day番工連保險都唔保你
一律收五工先考慮

咁你上司係呢行多唔多人識？有冇牙力？
佢對你如何？

戇鳩

唔好話辭職，OT呢樣嘢根本就唔應該老奉，香港人就係唔識為自己爭取工作權益，咪畀班無良老細食住囉

不過，我係唔認同辭咗職就可以hea做，因為你走之前嘅返工日都係pay for it，所以應該均真啲，工作時間內要盡力完成職務，OT就同佢計足錢，唔想OT亦有權say no

點鄧解7日通知既就唔要
做左成年wo

有講做了成年?
sor我無追晒post，見7日通知以為係3個月內通知期走人...

我講我姐

你話星期五先出糧就有得可能 星期六係私人幫你 你開價

我份工返左半年，但我份約係寫7日通知期
我本來都想好來好去，但佢要我將一個月要做既野幾日內做完真係好on9

做得半年又唔係工駁工走真係未必需要寫入CV......

咁係寫7日通知果個人既問題 請尊重合約精神

佢肯出時薪1000請你返黎幫手呢d就叫好來好去

絕對

咁係接手既問題, 唔係你交唔到野既問題

睇你想佢點寫你推薦信，如果未出佢有補水咪做囉

咪撚on9
老闆好咪準時走
閪既日日遲到早退 sick leave la

係有權唔返 不過下份工要reference的話就唔好期望老細會有咩好評

推薦信寫到勁差都唔怕，一來半工工作經驗非跳槽走未必會落cv，二來今年o的空白期超易解釋......

唔返, 約左人.

唔合理就唔洗理

on9?

半工->半年
自膠

搵你笨

星期六日唔洗番都會COUNT埋7日通知期
仲有LAST DAY應該是下星期一,
咁星期六果半日其他CHING都答左
-有冇錢架先?
-上司公司同事好既冇咩所謂/真是有野做 電話 WTASAPP交都得, 唔得既都仲有個星期一

人哋問你行頭窄唔窄，你答人啦，因為窄嘅話驚你俾人唱個朵會臭，將來難啲留係呢行

7日通知期你覺得有幾多野係要交接既？

有咁重要就3個月notice 啦

呢個真，好頭好尾，應該完埋成單野先

洗撚理佢咩

嘩你口口做都咁撚撚，直情彩佢老母臭hi都傻

師兄，小弟想問白痴野就係如果寫得好差咁點答hr

你問佢 唔返係咪會炒9你

唔落cv佢地q知咩...
非跳槽走如果做1個月走又落cv,兩個月走又落cv,三個月走又落cv...
真係唔落好過落，會被人質疑你能力/個性有問題多，或者令人覺得你好唔穩定...求其話o個段時間抄散或創業好9過...
當然，1年以上的經驗，最好都好來好去，拎返張正正常常o既cv走人

我果行唔算窄， 如果要轉工都唔會好難搵
啱啱問左佢會唔會補水，佢同我講份約原來有個位講in case如果有需要會叫我星期六都要返，唔會當補水
我認我當初無睇清楚份約柒左，但平時返工都係返開1-5，有時ot半個鐘無補水都算數佢
度縮老細真係計到盡

話有野做

In咩case告鳩你曠工？
Btw 閪工唔洗理佢，如果佢迫你返你就拖長佢嚟做

但last day佢計你邊日先?真係周六last無得講，周5 last彩佢老母

問勞工署啦

好黎好去
番半日咪番囉

同佢玩大D
反正佢留係度你都走人

再睇原post 周六係未LAST，咁無得講，但你o個日可能會肚痾要睇醫生都未定o既

果然好鐘意返工

咁都叫串你真係傻撚左

佢講還佢講
睇清楚自己份約先
有寫就認柒

溫馨提示
肚痛閪痕冇得醫

上面笑人奴工係咪on9
其實你睇清楚自己份合約
大部分公司都係寫明星期六日/假期
如有需要 佢有權要你返
你果日都係受薪緊

巴打返去hea做算啦
講真 7日通知咁短
可以交接d乜撚野出黎

辭左職都唔係大晒，咁辭黎做乜，不如你留番低番一至日貢獻多少少仲好啦

返去睇清楚合約
真係有寫就唯有返
不過要準時走人
做唔哂都唔關你事
人手唔夠令到做唔哂係佢問題

我星期六返第二份工

你咪撚ON99真係走返去
唔得閒3個字有幾難講

佢一定唔會對你好, 反正都係咁當然係頹做
仲可以做錯

如果係七日通知期出完糧其實即日消失都得
因為間公司都荒會追返佢通知金.

話自己係病人密切接觸者
返都唔洗你返

返去但唔做野

返

你合約點寫你點返，唔好遲到，但唔好早走

做得7日 交接d 乜尻

睇死樓主一定會返

做撚錯晒啲野佢

講in case如果有需要會叫我星期六都要返，唔會當補水

IN CASE我扔左證辭埋職 仲理鳩佢IN唔IN CASE

好撚多人唔追post係度9up

你可以返去但坐喺度玩電話唔撚做罰，吹你唔脹

冇權, 不過如果你要返工作證明....既話, 唯有照跟。

唔要囉貪你封信香？

打死都唔返份約佢出嘅交接唔切關我撚事
同埋做7日你都唔洗要佢封 reference letter 㗎啦

你問佢9月8號LAST DAY得唔得?

日日返去扮咳
佢仲驚過你啦

利申hr
返去正ON9
唔好ff太多

絕對會

佢唔玩呢D既話咪按章工作 準時番工準時收工 當好黎好去

佢玩野既梗係同佢玩番野 反正都扔左證 佢係要寫衰你既 點都係寫衰

call sick

出嚟做嘢發現，人善真係會被人欺

彩佢都on9

on9 先返

如果寫cv我會好黎好去番埋囉

痴撚線。辭咗職仲要做？
比著我，嗰5日做唔做都成問題，仲要諗第6日？
每日朝9晚5準時收工。
交接唔到？關我撚事

就係要佢交接唔到嘛
識唔識架

返工 一陣人地寫花你份CV

交接唔到 係佢既問題

比我就做多個月 幫公司出埋錢請埋新人教識晒上軌道先再走啦

仲返乜尻

咁都肯返就不如連工都唔好辭啦
咁撚鍾意返工做乜尻

難怪咁多fg肯9k番工
屌你咪ok爛市啦仆街

你都on9
緊係返啦
有野學

派你老母呀傻鳩

如果咁都得
咁佢叫你星期六日返埋全日你又肯？
叫你夜晚留埋喺OFFICE你又肯？

咁臨走同你扑次野你都會肯啦

不如話叫你清埋下半年啲野先走
咁就唔駛交接住

辭工大哂架wor
洗撚咁盡責

即刻唔番

On9，奴隸是這樣練成的

咪撚癲梗係唔使番

有責任心就星期五之前交低野。完

妹
30＋姨姨講一句
唔好樣樣野都怕蝕底
世界好細
今日你覺得佢冇利用價值
第日佢可能幫到你
如果人地唔係對你好差
多個朋友好過多個敵人

ON9 佢老細玩到講合約.就知之後都唔會對佢好啦
依家唔係怕蝕低.係個老細擺明賤人黎

封letter有撚用
你咁唔驚蝕底聽日上黎幫我執屋啦

開呢個post都證明你on9

on9咪理佢囉…

我會最後個7日淨係返去坐到收工算
呢啲老細含撚啦

咁又唔好....

呢個真，唔撚比係人地之後求返你轉頭嘅？同埋根本要撞翻同一個人係好難，依家人地就係諗住咁呃個傻仔免費OT，上一代啲奴性真係好重

有人呃你蝦條，記得咁樣同自己講。日後你啲仔女被人呃蝦條/c眼條，都記得要同佢咁講呀

食錯野肚痛腸胃炎好出奇咩 醒小小啦

辭左職仲理佢?

咁眼前利益 可能你執完屋我會比封reference letter你呢

做傻仔

人善被人欺，長大啦！港豬，咁鍾意返工!

如果為ref letter，其實折衷少少你可以星期六照返，不過返去上網上到夠就走，話下星期一就開始返新工唔會再幫到佢，返就返咗，邊個話一定完成到？完成唔到佢奈得你咩何？

睇行頭有幾闊

除左係大機構既大粒野出既reference letter之外
其他攞出黎比人睇都係搞笑
呢D 信阿豬阿狗都可以幫你整一張template
根本零說服力

直接話病左返唔到

會唔會比人問做咩空左半年
班仆街hr又壓價

唔係跳槽走點答都壓你嘅啦...有算有ref letter，今年搵工點都被人壓嘅啦

如果你需要張reference letter嘅冇計要返
唔需要嘅唔洗理佢

梗係有權唔返，碌你人情架咋！

你要同老板講好呀！好呀！
9月6號你知要去邊㗎啦！

咁賤就咪撚同佢交接啦
日日返去坐到夠鐘走人

我都試過，但都要，因為你一日未走，你一日仲係佢員工

有補水就做，但動作放慢十倍